CNN: 美國總統辯論後 中國成為最大贏家

In an ugly, cantankerous presidential debate, one of the few things Donald Trump and Joe Biden agreed upon was China.

Both criticized the other for being too soft on Beijing, with Trump accusing Biden of being hoodwinked by China during his time as vice president, and Biden hitting Trump for saying "what a great job" Chinese President Xi Jinping was doing at the beginning of the coronavirus pandemic.

But while Beijing would rather not be a topic at all in the United States election, and this rare consensus represents a growing anti-China strain in Washington, the debate as a whole will have raised spirits in the Chinese capital.

For decades, Beijing has criticized US-style democracy, holding up (very real) flaws in the American system as vindication for Chinese authoritarianism. Anyone advancing reform or liberalization in China is forced to answer for every failure in the US, and made to justify why that will be better than the Chinese system, which may not offer much in terms of representation, but at least provides stability and economic growth.
On Tuesday, Trump helped to bolster that view, and in turn, further erode global confidence in US-style democracy.

During an extended barrage of misinformation toward the end of the debate, Trump attacked mail-in voting and urged his supporters "to go into the polls and watch very carefully" for what he implied could be an attempt to steal the election.
"This is going to be a fraud like you've never seen," Trump said. "This is a horrible thing for our country. This is not going to end well."
While Trump has made similar claims already in the campaign, it was still somewhat astonishing to see a sitting US President essentially rail against the electoral system itself, implying that it is broken or easily manipulated, and setting up a potential ugly fight over the eventual result.

Trump, however, has been a gift for such critics of democracy. Not only did he take office despite losing the popular vote, due to America's antiquated electoral system, but he has also advanced isolationalism and withdrawn the US somewhat from world affairs, all the while praising various strongman leaders around the world, including Xi and Russian President Vladimir Putin.

In 2016, following a debate between Trump and then-Democratic nominee Hillary Clinton, People's Daily, the mouthpiece of the Chinese Communist Party, mused "no matter who wins, US presidential election reveals 'ill' democracy."

It was hard to watch Tuesday's debate and think anything has progressed in four years. Chinese state media coverage noted the ugly tone, with China Daily saying "the debate seemed to reveal a genuine dislike between the two men, with no pretense of decorum."

全文:

燒山都忍唔住要串隻老是常出現嘅共狗:

拜登每次出現，

中國都成為贏家

中國：我日日都贏，你地唔悶既咩

今次仲要贏多D
由CCTVB講變成CNN講
走向國際

我諗佢地係想睇中學生形式既debate，一個講完，交返比主持人，然後到另一個

中國來來去去都係得一個論點: 我經濟穩定, 我有飯俾人食

照計就兩個section都要有
各自表述 & 公開駁火
個host好似係完全壓唔到場 & 無cut mic & 幫Biden解圍
不過共狗就點都有點講 就算佢自己從來唔會有debate

西方民主 bad !!!
你睇下 選到侵咁嘅人 HAHAHAHA

[緊急]如果聽日悼念田漢, 同埋反對毛澤東感謝日本侵華會點?

自膠 左應該係P圖